---
title: Улучшение поддержки семантических связей и мультимедиа в Платформе KDE
date: "2011-07-27"
hidden: true
---

<p>
KDE с радостью сообщает о выпуске Платформы KDE 4.7. 
Основа приложений KDE и оболочек рабочего стола Plasma улучшена по 
многим направлениям. 
Были добавлены новые технологии, а также улучшена производительность и 
стабильность старых.
</p>

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/systemsettings.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/systemsettings.png" class="img-fluid" alt="Платформа KDE 4.7">
	</a> <br/>
	<em>Платформа KDE 4.7</em>
</div>
<br/>

<p>
С последней версии Phonon, инфраструктуры для работы с мультимедиа, появилось 
много новых возможностей, например поддержка Zeitgeist. 
Мы также поработали над механизмами воспроизведения: поддержка VLC теперь 
считается стабильной и рекомендуется для использования во всех 
операционных системах. Воспроизведение через GStreamer стабильно на платформе Linux. 
Библиотека воспроизведения Xine теперь официально не поддерживается.
</p><p>
Компоненты Платформы KDE, отвечающие за семантические связи, улучшили функциональность 
и надёжность. В Nepomuk сделана масса внутренних изменений, которые увеличили 
стабильность и скорость работы. Расширены API для приложений. 
Индексаторы файлов Strigi теперь способны считывать метаданные в 
отдельном процессе, это решило более 35 проблем, связанных 
с аварийным завершением работы Dolphin и Konqueror.
</p><p>
Теперь любое приложение, работающее в полноэкранном режиме, может 
приостановить работу графических эффектов. Это должно повысить производительность 
воспроизведения видео с использованием аппаратного ускорения и игр на OpenGL.
</p><p>
В <strong>KDM</strong>, диспетчере входа в систему, появилась <a href="http://knotes.ru/2011/05/kde4-and-grub2/">поддержка GRUB2</a>. Если у пользователя настроено несколько операционных 
систем в меню GRUB2, о теперь может перезагрузиться в определённую из них 
прямо из диалога завершения работы, задержав кнопку мыши нажатой на 
кнопке перезагрузки.

<div class="text-center">
	<a href="/announcements/4/4.7.0/kdm.png">
	<img src="/announcements/4/4.7.0/thumbs/kdm.png" class="img-fluid" alt="Поддержка диспетчера загрузки GRUB2 в KDM">
	</a> <br/>
	<em>Поддержка диспетчера загрузки GRUB2 в KDM</em>
</div>
<br/>

</p><p>
<strong>Прокси в KIO</strong>, обеспечивающий возможность работы с сетью 
через прокси-серверы, продолжает радовать огромными количествами исправлений 
и новыми возможностями, такими как поддержка прокси-серверов SOCKS, 
функции для получения нескольких адресов URL прокси-серверов 
и поддержка чтения параметров прокси на платформах Windows и Mac.
</p><p>
В модуле KWebkitPart, интегрирующем движок веб-браузера WebKit в приложения KDE, 
улучшена поддержка блокирования рекламы, что улучшает впечатления от 
использования веб-браузеров на основе KDE и WebKit.
</p>

<h4>Установка Платформы разработки KDE</h4>

<p align="justify">
Пакет программ KDE, включая все приложения и библиотеки, 
доступен бесплатно, на условиях лицензий, предусматривающих открытость исходного кода. 
Программный пакет KDE работает на целом ряде аппаратного 
обеспечения и операционных систем и может работать с 
любым диспетчером окон и окружением рабочего стола. 
Кроме Linux и других UNIX-подобных систем, приложения KDE 
доступны также в версиях для Microsoft Windows на сайте 
<a href="http://windows.kde.org">«Программный пакет KDE для Windows»</a> 
и для Apple Mac OS X на сайте 
<a href="http://mac.kde.org/">«Программный пакет KDE для Mac»</a>. 
В сети также можно найти экспериментальные сборки KDE для 
мобильных платформ (MeeGo, MS Windows Mobile и Symbian), 
но в настоящее время их поддержка не осуществляется. 
<br /> KDE можно получить в скомпилированном виде и в 
исходных кодах на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/stable/4.7.0/">
http://download.kde.org</a>, на 
<a href="http://www.kde.org/download/cdrom">CD-ROM</a> 
либо как часть одного из 
<a href="http://www.kde.org/download/distributions">
популярных дистрибутивов GNU/Linux и UNIX</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="packages"><em>Пакеты</em></a>. 
Некоторые поставщики систем Linux/UNIX создали скомпилированные 
пакеты 4.7.0 для своих дистрибутивов. 
В других случаях этим занимались члены сообщества 
пользователей дистрибутива. <br /> Некоторые из них доступны 
на сайте 
<a
href="http://download.kde.org/binarydownload.html?url=/stable/4.7.0/">
http://download.kde.org</a>. 
Дополнительные пакеты скомпилированного программного 
обеспечения и обновления к пакетам будут 
доступны через несколько недель.
  <a id="package_locations"><em>Расположение пакетов</em></a>. 
  Список доступных на данный момент пакетов KDE находится на 
  <a href="/info/4.7.0">4.7
  информационной странице выпуска</a>.
</p>
<p align="justify">
  <a id="source_code"></a>
  Полные исходные коды 4.7.0 находятся 
  в свободном доступе для 
  <a href="/info/4.7.0">
  загрузки</a>. 
  Инструкции по сборке из исходных кодов и установке 
  программного обеспечения KDE 4.7.0 находятся на 
  <a href="/info/4.7.0#binary">информационной странице выпуска 4.7.0</a>.
</p>

<h4>
Системные требования
</h4>
<p align="justify">
Для того, чтобы выжать максимум из данного выпуска, 
рекомендуется использовать самую свежую версию библиотеки 
Qt (на сегодняшний день — 4.7.4). Это необходимо для 
обеспечения стабильной работы, так как некоторые 
усовершенствования, представленные в данном выпуске 
программного обеспечения KDE, 
на самом деле были сделаны в самой библиотеке Qt.<br />
Графические драйверы в некоторых ситуациях могут использовать XRender, 
а не OpenGL для обработки графических эффектов. 
Если наблюдается падение производительности системы при 
включении графических эффектов рабочего стола, их 
отключение скорее всего решит проблему, в зависимости 
от используемого графического драйвера и аппаратной 
конфигурации. Для того, чтобы в полной мере использовать 
возможности программного обеспечения KDE, также рекомендуется 
установить самую свежую версию графических драйверов, 
так как это позволит повысить удобство работы, как 
на уровне доступности функций, так и на уровне общего 
быстродействия и стабильности. 
</p>

{{% include "/includes/about_kde.html" %}}
{{% include "content/includes/press_contacts.html" %}}

<h2>Также сегодня выпущены:</h2>

<h3>
<a href="../plasma">
Оболочки Plasma стали более подходящими для мобильных устройств благодаря KWin
</a>
</h3>

<p>
<a href="../plasma">
<img src="/announcements/4/4.7.0/images/plasma.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Оболочки рабочего стола KDE Plasma 4.7" />
</a>

Оболочки рабочего стола Plasma выиграли от усердной работы над
композитным диспетчером окон KWin и от применения новых технологий Qt,
например Qt Quick.
Чтобы узнать подробности, прочитайте <a href="../plasma">анонс выпуска оболочек рабочего стола Plasma 4.7</a>.
<br />

</p>

<h3>
<a href="../applications">
Обновлённые приложения KDE с множеством новых замечательных возможностей
</a>
</h3>

<p>
<a href="../applications">
<img src="/announcements/4/4.6.0/images/applications.png" class="app-icon float-left m-3" alt="Приложения KDE 4.7"/>
</a>

Многие приложения обновлены в этом выпуске. Например, Kontact, решение для
организации совместной работы от KDE, вернулся к основному графику выпусков
программного обеспечения KDE после завершения разработчиками переноса основных
его компонентов на инфраструктуру Akonadi. Разработчики Digikam, программы для
управления фотографиями, выпускают её новую версию, теперь она входит в пакет
Digikam Software Collection вместе с модулями обработки, импорта и экспорта
изображений KIPI-Plugins.
Чтобы узнать подробности, прочитайте <a href="../applications">анонс выпуска приложений KDE 4.7</a>.
<br />

</p>
